中国在南海赤瓜礁豎立「祖国万岁」的標語 被越南恥笑「東亞病夫」

中國近年積極在南海非法填海造陸，先前已被美方發現擴大許多暗礁的面積，並建設軍事基地，鄰近越南的赤瓜礁被中方所控制，越南媒體發現，解放軍在上面豎立「祖國萬歲」的標語，畫面曝光讓越南網友譏笑「東亞病夫」。

越南《青年報》記者Mai Thanh Hải本月乘船至越南外海600公里處的赤瓜礁海域，對礁上建築物近距離拍攝，發現間諜衛星由上往下看不見的景象，島上除了燈塔、電力設備之外，中方已建設大型軍事建築，有2組空對空雷達塔、高50公尺的4G傳輸電信塔、帶有太陽能發電系統的2組風桿。

《青年報》指出，中國相當謹慎地進行非法工程，目前已建成並投入使用的還有赤瓜礁東南部，1個面積為33公尺乘33公尺的直升機停機坪、島礁西北部的1個長度約100公尺的碼頭，還有20公尺至30公尺的道路，讓運輸船上的卡車能夠停放，島上的中國軍事建築也豎立「祖國萬歲」的標語。

照片在臉書曝光後引發越南網友冷嘲熱諷，不少人留言指出，「中國已經忘記歷史的教訓了」、「中國是越南的一部份」、「中國在歷史上各種被侵略」、「越南的領土一直屬於越南，有這麼多的證據」、「懶得跟中國人爭論，就來打一戰吧」、「狗中國」、「中國沒救了」。

越南加油

越南人係唔同啲

越南咪又共產黨
狗咬狗

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

0
0

此共不同彼共

笑有撚用咩
打柒佢啦直接

無錯，起埋基地都仲係得把口罵

越共79年教訓過支共支共係咪想俾人教訓多次

有東方小巴黎唔做走去奶共

起比人用？

老解得閒再拍段片跳舞喇，舞統南沙群島

去到邊柒到邊

柒夠未

唔明，
點樣東亞病夫？

填左佢個基地未

打柒老解啦

支持

越南好似開始咗政制改革不過改成點我就唔知

中共當年都政改
之後點大家都知
都係嗰句：信共產黨正on9

越南啲官不知幾撚貪 同支那一撚樣

人地真共
支那假共

邊個有實質控制邊個就有得威

之前支共打越南咪輸左囉

可能行支那改革先讓共產黨高層掠水
掠完水就加強監管

高堡奇人果支美德意志帝國旗

「懶得跟中國人爭論，就來打一戰吧」
睇撚穿你支那啦

都2020仲玩大字報玩標語，當權果班人既思維真係50年前。

「中國是越南的一部份」

人哋成個礁都變咗做島，跑道都起埋， 成個軍事基地喺自己個海，傻鳩越南仔有面笑鳩人東亞病夫 人唔笑緊爽都吠

幾時開波

暫時南海最勇武得印尼

菲律賓同越南得咀炮，其他就唔撚理

一樣都係共慘國家啲人民質素點解爭咁遠

串到

呢句真

係以好似好撚公平嘅共產主義去隱藏根本好撚有階級嘅君主制

唔通有咁多個戈巴卓夫咩

越南生蕃有咩資格叫人東亞病夫？
利申：反支共

屌你老母笑撚咗出聲

越南係東南亞病夫

唔明

越南人真係打過仗
勇武過哂班摺被佬啦

越南上到facbook, youtube，後生全部西化
中共？

(和理攞)民_聯派揮春，大家一定要拿去回收，支持環保。唔係就好多中老年人攞傢la

越南喺歷史上係少數單挑贏到美國嘅國家 剩係呢點都贏中国九條街

越南人好撚串，隻起揪上嚟絕對唔撚嘢少，中國病夫同越南人打五個都唔夠一個人
(有越南人friend，個個都好撚勁揪)

打越戰嗰陣啲越南人係叢林作戰，美帝完全揾唔到，個gag係咁解

貪

越南網民嘲諷：中國

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

美國扶錯吳廷炎

越南洗頭妹

越南都吹奏 十足啲支那網民狂吹伊朗點勁點勁，雖然敵人嘅敵人係朋友，但都冇必要喺度鳩吹

差好遠，人地真係共產，你老母支那就極權階級擁有資產

唔夠打

根本成個東南亞都係 貪到出曬面

你老味知唔知越南點樣畀支共搞鑊金

好想知呢家越共同美帝打仲夠唔夠打

當年美帝輸因為有中國喺越南後邊， 中共不斷輸血畀越共，美帝唔想打多次志願軍， 冇斷到條補給線， 所以越共打極都打唔死， 美帝就嬲豬唔玩了。

如果中國唔support越共， 美帝實打得死越南仔

其實係70 年代既proxy war 中國蘇聯vs usa in Vietnam only

係你屋企起埋城鎮中心仲掛住講, 得唔奶共係抵讚

支那口交部要出戰啦，口交兩野就有番個島

對家靜靜地贏緊都重係度笑

On9
痴返美國啦
無知唔好咁大聲

打經濟戰制裁都玩死越南啦

Push

支那以前夠上到 代表到啲咩？

讀下歷史先出黎拋書包好嗎

痴美國就好？
咁七八十年代中共一定好撚好
你啲弱智仲未識清共產政權本質
盲目相信陣營
自己on9冇沖出嚟柒

成個越南比人炸到仆晒街，倒退成第三世界，你覺得算贏

現代打法同當年又已經唔同，以前要揾地面部隊，依家可以keep住空襲…

我真心欣賞越南人 去過越南就知
越南人係好感激共產黨成功統一國家
唔洗再分烈唔洗再打仗
因為佢地知道過去既戰爭有幾慘烈
亦都以此自豪 極尊重胡志明
而唔係似支那咁洗腦令人民馴服

同埋 最緊要既係 佢地知道國家唔強大
所以做好多野去為國家好 亦識分對與錯
地方政府亦做好多措施 去幫年輕人 比年輕人空間
包括劃地方比佢地夾band表演 跳舞 發展自己興趣

對比支那 我講小小野 就係越南人起碼仲有良知
仲信有因果報應 仲識分對與錯 仲識感激
唔撚似得你班支那垃圾 一場毛魔搞既文革造就出黎既野蠻人

1979年打咗鑊金
收咗支那皮

咁又點 同我講狗咬狗有衝突？

其實 美國輸 最主要原因係 媒體革命導致左膠掘起
國內反戰聲音極大
因為係歷史上首次傳媒可以係幾日內將戰場慘況以彩色畫面播放比家庭觀眾
當時係完全癲覆左美國人眼中長久以黎為國出征作為正義之師既偉大浪漫使命

依個原因 個情況就好似如果黑警家人都唔支持佢地既 幾強都好 都會好快從內部崩潰 因為出師無名 亦唔正義唔道德

所以點解越戰既美軍黑歷史特別多 又吸毒又走粉又謀殺，全部都源於消極情緒

美國國會亦因為黎戰情緒高漲 令到國防局分配資源上到處受為難 依個先係輸既原因

美國打支那係咪狗咬狗？

美國係共產政權？

紅色字果part同中國根本無分別

今日先知原來咁多連登仔覺得
打柒中共等於好人
仲唔了解紅色政權本質
竟然同我講佢親美 打柒過中共
此共不同彼共
叫我讀歷史
不如你哋讀下越共史再講

仲和平掘起？ 根本野心好撚大

越南網民講野都幾正
Stand with Vietnam 🇻🇳

人地真。戰鬥民族
驚閪呀

我哋廣府人同越南人喺血緣上都算係半個親戚.

兒登真係好恐怖

唔係美國自己話失敗

1. 越共搞緊民主化
2. 支共青緊極權化

結論兩邊都唔係共

九唔搭八

越南打赤柬
支共撐赤柬

淨係呢樣已經唔反越南

「狗中國」

中共同越共依家完全唔同，70年代嗰陣可能仲有3成似，但係依家中共係走向一人統治 (極權統治)，越南係走向資本主義 (社會主義)，兩邊已經同共產黨冇乜關係，但係兩個國家走嘅方向係完全唔同，但係統治黨都係叫「共產黨」，所以唔可以話兩邊都唔係共

你話佢搞民主化
好呀我問你
佢有政黨輪替未？
佢允許獨立媒體未？
佢俾當地人傳教未？
你憑咩唔俾我話一個咁既國家係狗
話打赤柬就撐仲on9
佢自己同大佬蘇聯一樣屠殺平民
總之一句講晒 係紅色政權我就反

鄧小平，江澤民大把人講我係中国人呀屌
唔係民主國家一定會面對暴政問題

而家越南似支共鄧小平，江澤民個段改革開放既蜜月期

越南人 = 勇武版香港人

中國係咪唔記得自己輸俾越南幾多次

唔係變咗美國契仔咩?

建立係極權下既民主
你覺得會長久咩
共產政權民主化係得好少空間
人民只會要求更多
最後爆發衝突
然後咪好似中共咁囉

越南人憎支共憎撚到死
利申 全家越南人

胡志明直頭全面廢漢字用拼音
反中之心仲勁過香港人

佢地要自己既共產主義都唔想要土共果隻假共產

人地連基地都起左，越南人點自high都無用喇。

打撚到支共走夾唔透

家陣係 中共起哂島, 而越南就得把口鳩叫

係都越南去 去開拖先啦

美國自己國內反戰 = 越南打嬴??

唔驚點解仲要出兵拎番個島??

如果以近代來講

中共同越南打左四次, 兩場陸戰, 兩場海戰
中共三次嬴, 輸一次

喺度嘈呢啲，十足十當年要打越戰嗰班政客

越南好波

不漏洞拉

畀越南人選越共既人

應該講係美國政府自己都冇癮再打落去 打撚咗廿年都搞唔掂北越 又燒咗幾千億軍費 但成嗰戰況都冇太大好轉

主要是 中共+蘇聯 背後支持北越
所以美軍只能夠在南越 打越共, 唔可以打上去北越

如果無中共/蘇聯 背後支持, 美軍一早打左上去啦

我知 不過主要打同死得最多都係越南人

「懶得跟中國人爭論，就來打一戰吧」

呢句正

越南人好撚憎中国人
上個月去越南, d人問我係咪chinese, 我話我唔係, 係hongkong, 佢地一聲都笑哂口話good

印東亞病夫算啦